<resources>
    <string name="app_name">Tidur Nyaman</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="isi_nyenyak">

        <b>1 - Buat suhu kamar Anda dingin tetapi nyaman.</b>
        \n\n Percaya atau tidak, tidur akan jauh lebih mudah di dalam lingkungan
        yang dingin daripada kamar yang hangat membara. Usahakan mengatur
        suhu kamar tidur Anda antara 15 - 19ºC. Pilihan pribadi juga berpengaruh,
        tetapi suhu untuk tidur yang ideal bagi sebagian besar orang jatuh dalam
        rentang angka ini. Cobalah dan mungkin Anda akan heran sendiri. \n\n

        <b>2 - Kurangi suara dan cahaya.</b>
        \n\nJika Anda mudah terbangun di malam hari, pakailah penyumbat telinga dan
        penutup mata untuk menghindari rangsangan yang bisa membuat Anda terbangun.
        Jika sinar matahari pagi membangunkan Anda, pasang tirai hitam untuk
        menghalanginya. \n\n

        <b>3 - Pertimbangkan suara konstan (white noise).</b>
        \n\nJika suara bising di malam hari tidak bisa dihindari, suara latar yang
        menenangkan akan dapat membantu menyamarkannya. Cobalah menyalakan kipas angin
        atau menyetel musik lembut yang menenangkan. Jika kamar Anda terasa kering, alat
        pelembap udara bisa memecahkan dua masalah ini sekaligus. \n\n

        <b>4 - Pilih posisi tidur.</b>
        \n\n Memilih posisi tidur sangat penting khususnya jika Anda sakit punggung atau leher,
        tetapi mengatur posisi tubuh dan bantal dengan nyaman akan bermanfaat bagi semua orang.
        Cobalah salah satu posisi di bawah ini: \n\n
        \u2022 Tidur menyamping, dengan lutut ditekuk sedikit ke arah dada. Tempatkan sebuah bantal
        di antara lutut untuk menjaga agar panggul dan tulang belakang Anda tetap lurus. \n\n
        \u2022 Tidurlah dalam posisi telentang hanya jika kasur Anda merupakan penyangga yang nyaman.
        Cobalah menempatkan bantal di bawah lutut dan/atau di bawah cekungan punggung Anda untuk penyanggatambahan. \n\n
        \u2022 Tidur tengkurap tidak disarankan, karena dapat menyebabkan masalah pernapasan dan sakit
        leher. Jika Anda hanya bisa tertidur dalam posisi ini, tidurlah di tepi bantal panjang, jadi Anda
        bisa memiringkan kepala sedikit untuk aliran udara, tetapi tidak perlu sampai memutar leher.\n\n

        <b>5 - Coba beberapa pengaturan bantal yang berbeda.</b>
        \n\n Beberapa orang tidur tanpa bantal, sementara yang lain menyukai satu atau dua bantal besar
        dan empuk. Pilihlah bantal yang menjamin leher dan bahu Anda rileks sepanjang malam. Jika Anda
        merasa tegang ketika bangun, dan tidak bisa menemukan bantal yang cocok, cobalah gulung selembar
        handuk dan tempatkan di bawah leher untuk penyangga langsung.\n\n
        \u2022 Jika Anda tidak bisa menemukan posisi nyaman untuk lengan, cobalah memeluk
        bantal besar, gulungan handuk, atau boneka binatang.\n\n

        <b>6 - Gunakan selimut tebal dalam suhu yang dingin hingga normal.</b>
        \n\n Selimut atau penutup yang lebih tebal dapat meningkatkan rasa aman ketika jatuh tertidur.
        Ini tergantung pada pilihan pribadi dan cuaca, Anda mungkin lebih menyukai selimut yang lebih
        tipis, selimut tebal dan hangat, atau bahkan selimut yang diberi pemberat khusus. \n\n

        <b>7 - Tidurlah dengan nyaman di cuaca panas.</b>
        \n\n Ubah pengaturan tidur ketika cuaca menjadi lebih panas, khususnya bila Anda terbangun
        dengan berkeringat atau merasa tergulung dalam seprai dan selimut. Jika biasanya Anda tidur tanpa
        pakaian di bawah selimut yang cukup tebal, cobalah tidur memakai piama di bawah selimut kain tipis.\n\n
        \u2022 Jika Anda tidak memiliki penyejuk udara, basahi kain atau kertas tisu dan gantung di atas wajah dan lengan Anda.
    </string>

    <string name="isi_santai">
        <b>1 - Gunakan tempat tidur Anda hanya untuk tidur.</b>
        \n\n Bekerja, bermain, dan aktivitas lain hanya boleh dilakukan di meja atau meja kerja, kalau memungkinkan
        di ruangan lain, bukan di tempat tidur. Melatih diri Anda untuk mengasosiasikan tempat tidur dengan tidur
        atau aktivitas sebelum tidur yang menenangkan dapat membantu memicu tidur dengan lebih konsisten.\n\n

        <b>2 - Miliki ritual sebelum tidur.</b>
        \n\n Bersantai setiap malam menempatkan Anda pada kerangka pikiran yang tepat untuk tidur, khususnya bila
        Anda mengulangi ritual yang sama setiap kali. Jika berbaring nyalang di tempat tidur menyebabkan rasa cemas
        atau takut, cara ini sangat penting. Cobalah ide-ide di bawah ini:\n\n
        \u2022 Baca buku yang menenangkan.
        \u2022 Dengarkan rekaman buku audio, dengan mata tertutup. Jika cara ini justru membuat Anda terjaga,
        dengarkan suara alam sebagai gantinya.
        \u2022 Makan camilan bila Anda cenderung bangun tengah malam karena lapar, seperti segelas susu, pisang,
        atau semangkuk kecil cereal rendah gula.\n\n

        <b>3 - Olahraga</b>
        \n\n Olahraga adalah ide bagus, selama Anda tidak memaksa diri berolahraga tepat sebelum tidur. Menguras
        tenaga sampai kelelahan ekstrem tidak akan menghasilkan tidur yang tenang, tetapi beberapa bentuk aktivitas
        fisik memang merupakan keharusan untuk membantu Anda mematuhi jadwal tidur harian.\n\n

        <b>4 - Tutup hari Anda dengan makanan yang ringan. </b>
        \n\n Seperti yang disebutkan di atas, fungsi tubuh Anda melambat ketika mulai tertidur, termasuk metabolisme.
        Apabila Anda makan makanan berat sebelum tidur, metabolisme yang sudah melambat dapat membuat Anda kekenyangan
        – atau kembali pada "fungsi aktif" dan menghasilkan energi yang tidak diinginkan.
    </string>

    <string name="isi_gelisah">
        <b>1 - Hati-hati terhadap mandi air panas dan olahraga sebelum tidur.</b>
        \n\n Ketika tubuh bertransisi dari aktif ke istirahat, semua fungsi melambat, dan suhu tubuh menurun. Meningkatkan
        suhu dengan mandi air panas atau sesi olahraga akan memperlambat proses itu, sehingga tidur akan lebih sulit. Jika
        Anda perlu olahraga supaya merasa lelah, atau harus mandi untuk merasa nyaman, lakukanlah lebih awal sehingga paling
        tidak Anda memiliki tiga puluh menit untuk mendinginkan diri sebelum tidur.\n\n

        <b>2 - Hindari hampir semua alat elektronik.</b>
        \n\n Kimia otak Anda menafsirkan cahaya biru sebagai fajar dini, yang membuat otak lebih aktif. Telepon, konsol
        permainan, dan komputer merupakan sumber cahaya biru, dan aktivitas lain yang melibatkan upaya mental dapat membuat
        tidur lebih sulit. \n\n
        \u2022 ika Anda memutuskan untuk menggunakan komputer di malam hari, pasanglah Flux untuk mengubah layar komputer Anda menjadi warna kemerahan dan merah muda seperti "matahari terbenam". \n\n

        <b>3 - Hindari vitamin, suplemen, dan makanan yang merangsang.</b>
        \n\n Mungkin Anda tahu bahwa kafeina dan gula membuat Anda terjaga, termasuk kafeina yang terdapat dalam soda dan cokelat.
        Zat lain yang juga mengganggu tidur adalah vitamin B, obat steroid untuk asma, penghalang beta, obat yang mengandung opium,
        ginseng, dan guarana. Jika Anda harus meminum salah satu suplemen ini secara teratur di malam hari, minumlah lebih awal. \n\n
        \u2022 Jangan mengubah jadwal minum obat tanpa berkonsultasi dengan dokter. \n\n
        \u2022 Minum lebih banyak air dapat membantu mempercepat proses jalannya kimia tersebut di dalam tubuh Anda, tetapi cara ini
        bisa menjadi kontraproduktif bila Anda justru harus terbangun di tengah malam untuk ke kamar mandi. \n\n

        <b>4 - Hindari alkohol dan rokok sebelum tidur.</b>
        \n\n Rangsangan dari rokok atau sumber tembakau lain dapat membuat Anda terjaga atau menyebabkan tidur gelisah dan cemas.
        Saran mengenai alkohol mungkin tampak lebih tidak biasa, karena alkohol bisa membuat Anda tertidur. Namun ritme tidur
        setelah alkohol sangat terganggu. Hindari alkohol dalam dua atau tiga jam sebelum tidur, kalau tidak Anda akan terbangun
        di tengah malam, atau bangun dengan perasaan lelah pada pagi harinya. \n\n

        <b>5 - Minum obat tidur bila diperlukan.</b>
        \n\n Jika Anda kesulitan mematuhi jadwal tidur atau tidak bisa tidur nyenyak semalaman, Anda bisa memanfaatkan melatonin
        untuk mendorong kebiasaan tidur yang baik. Untuk insomnia parah, mungkin Anda membutuhkan obat tidur yang diresepkan
        dokter, tetapi penggunaan teratur dapat membuat Anda kebal dan bahkan ketergantungan pada obat. Patuhi petunjuk dokter
        dan kalau memungkinkan jangan minum obat untuk meringankan kondisi ini. \n\n

        <b>6 - Bicarakan dengan dokter tentang apnea tidur.</b>
        \n\n Kondisi umum yang ditandai dengan mendengkur ini memotong aliran udara ke paru-paru ketika Anda tidur, sehingga
        menyebabkan tidur yang gelisah atau sering terbangun. Kemungkinan Anda terkena apnea akan lebih besar bila kelebihan
        berat badan atau mempunyai masalah pernapasan. Dokter bisa merekemondasikan "lab tidur", tidur Anda akan dimonitor untuk
        mengetahui kondisi lebih lanjut.
    </string>
</resources>

    <!--\u2022-->
